張建宗：香港要融入國家發展大局

【星島日報報道】政務司司長張建宗表示，香港融入國家發展大局，並不是要將香港「內地化」、「邊緣化」，而是讓香港繼續發揮「一國兩制」的獨特優勢。他又強調大灣區為本港青年人提供一條就業和事業發展的新跑道，以及多一個選擇，鼓勵青年人親身了解國家發展及箇中契機，時刻保持開放包容和良性競爭的心態，發揮所長，好好利用大灣區這個廣闊的平台。

張建宗發表網誌指，粵港澳大灣區不僅是國家開放程度最高、經濟活力最強的區域之一，其人均生產總值超過2.3萬美元，經濟發展水平顯著高於內地其他主要城市群。大灣區無論在人口、經濟規模和資源方面均具雄厚實力，是一個獨特多元的經濟體，地區生產總值達1.6萬億美元，以經濟規模論，可望在不久的未來，超越紐約灣區和東京灣區，成為世界上最大的灣區。

他又說，香港站在新的歷史起點，要肩負新重任和新使命，與時俱進，憑藉「一國兩制」的獨特優勢，積極抓緊機遇，更好融入國家發展大局。

支持

係咁用大灣區合併香港 好撚煩

你唔搞鳩香港，港豬就晨早融入左啦

融晒香港庫房就有

而政務司司長張建宗則申報有９項本港物業，當中大部份由妻子名義持有，分布於中西區及東區，後者佔６個。其中7個屬住宅物業，2個商業。據傳媒去年的報導，張建宗及其妻持有包括豪宅單位，例如半山嘉富麗苑、北角DIVA及天后乘龍閣的單位，估值至少超過1.5億元。

===========================
一間大灣區物業都無喎局長

淨係口號式咁吹，當真係有青年想去大灣區發展，有咩支援呀？

啱啱主席先一直唔想提香港，佢真係想觸怒聖上喎

強烈要求 香港市政府 跟中共各階級官員 薪金接軌

佢連支語都唔識

He is saying: "Help me complete my homework!"

高攀唔起 不了

做啦， 拆關口啦，講講講

合併左變大灣區都唔知仲有冇一半價值?

兩制你老母閪

煩撚到呢

成日都要大灣區大灣區
就係唔比香港做國際城市

好 hard sell